Course --> Python for beginners


What is Python?
a. A programming language
b. A type of snake
c. A type of fruit
d. A type of car
e. A type of fish
Answer: a

Which of the following is a data type in Python?
a. integer
b. string
c. float
d. boolean
e. all of the above
Answer: e

How do you write a comment in a Python script?
a. // This is a comment
b. # This is a comment
c. / This is a comment
d. /* This is a comment */
Answer: b

Which of the following is not a comparison operator in Python?
a. ==
b. <
c. >
d. >=
e. =
Answer: e

What does the following code print?

scss
Copy code
my_list = [1, 2, 3]
print(my_list[1])
a. 1
b. 2
c. 3
d. [1, 2, 3]
Answer: b

What is the output of the following code?

css
Copy code
a = 5
b = 2
c = a // b
print(c)
a. 2
b. 2.5
c. 3
d. 3.0
Answer: a, c

Which of the following is not a valid variable name in Python?
a. my_var
b. 1_var
c. myVar
d. my_var_1
Answer: b

What does the range() function in Python do?
a. generates a sequence of numbers
b. converts a string to a list
c. reverses a list
d. sorts a list
Answer: a

What is the output of the following code?

css
Copy code
a = [1, 2, 3]
b = a
b.append(4)
print(a)
a. [1, 2, 3]
b. [1, 2, 3, 4]
c. [2, 3, 4]
d. [1, 2, 4]
Answer: b

What is the output of the following code?

scss
Copy code
for i in range(5):
    print(i)
a. 0 1 2 3 4
b. 1 2 3 4 5
c. 5 4 3 2 1
d. 4 3 2 1 0
Answer: a




course --> Python for professionals

Which of the following is a valid way to define a Python class?
a. class MyClass():
b. class MyClass:
c. class MyClass(object):
d. class MyClass[]:
e. def MyClass():
Answer: b, c

Which of the following data structures is immutable in Python?
a. list
b. tuple
c. dictionary
d. set
e. array
Answer: b

What is the output of the following code?

scss
Copy code
my_set = {1, 2, 3}
my_set.add(4)
print(my_set)
a. {1, 2, 3}
b. {1, 2, 3, 4}
c. [1, 2, 3, 4]
d. (1, 2, 3, 4)
Answer: b

Which of the following is a valid way to define a generator function in Python?
a. def my_generator(): return [1, 2, 3]
b. def my_generator(): yield 1; yield 2; yield 3
c. def my_generator(): return (1, 2, 3)
d. def my_generator(): for i in range(3): return i
Answer: b

What is the output of the following code?

css
Copy code
a = [1, 2, 3]
b = a.copy()
b[0] = 4
print(a)
a. [1, 2, 3]
b. [4, 2, 3]
c. [1, 2, 3, 4]
d. [4, 2, 3, 1]
Answer: a

Which of the following is a valid SQL query to select all rows from a table named my_table?
a. SELECT * FROM my_table;
b. SELECT FROM my_table;
c. SELECT * WHERE my_table;
d. SELECT FROM my_table WHERE *;
Answer: a

What is the output of the following code?

python
Copy code
import re
my_string = "The quick brown fox jumps over the lazy dog."
result = re.findall(r"\b\w{4}\b", my_string)
print(result)
a. ["The", "quick", "brown", "jumps", "over", "lazy"]
b. ["The", "quick", "brown", "fox", "jumps", "over", "lazy", "dog"]
c. ["brown", "jumps", "over", "lazy"]
d. ["quick", "brown", "jumps", "over"]
Answer: c

What is the output of the following code?

python
Copy code
import os
os.mkdir("mydir")
os.chdir("mydir")
with open("myfile.txt", "w") as f:
    f.write("Hello, world!")
with open("myfile.txt", "r") as f:
    print(f.read())
a. "Hello, world!"
b. "myfile.txt"
c. "mydir/myfile.txt"
d. an error is raised
Answer: a

What is the output of the following code?

css
Copy code
a = [1, 2, 3]
b = a[:]
b.append(4)
print(a)
a. [1, 2, 3]
b. [1, 2, 3, 4]
c. [2, 3, 4]
d. [1, 2, 4]
Answer: a

Which of the following is not a valid way to iterate over a list in Python?
a. for item in my_list:
b. for i in range(len(my_list)):
c. for item in range(my_list):
d. for i, item in enumerate(my_list):
Answer: c